<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <record id="disease_infects" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Інфекційні захворювання</field>
        <field name="description">розлади здоров'я людей, тварин, рослин у вигляді хвороби, які спричинюють збудники —
            віруси, різноманітні бактерії, найпростіші, паразитичні гриби, гельмінти, продукти їхньої життєдіяльності
            (екзотоксини, ендотоксини), патогенні білки — пріони, здатні передаватися від заражених організмів здоровим
            і схильні до масового поширення.
        </field>
    </record>

    <record id="disease_infects_bacteria" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Бактеріальні захворювання</field>
        <field name="description">Захворювання, спричинені діяльністю мікроорганізмів (бактерій), які складаються з
            однієї клітини, котра має міцну стінку. Вони належать до інфекційних хвороб, які є розладами життєдіяльності
            людей і тварин, які спричинюються живими збудниками (вірусами, бактеріями, рикетсіями), продуктами їхньої
            життєдіяльності (токсинами), патогенними білками (пріонами), передаються від заражених осіб здоровим і
            можуть масово поширюватися.
        </field>
        <field name="parent_id" ref="disease_infects"/>
    </record>

    <record id="disease_infects_virus" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Вірусні захворювання</field>
        <field name="description">Хвороби рослин, тварин та людини, які виникають внаслідок проникнення в їхні клітини і
            розвитку там різних вірусів, які являють собою дрібні форми життя, що містять молекулу нуклеїнової кислоти,
            носія генетичної інформації, оточену захисною оболонкою з білків.
        </field>
        <field name="parent_id" ref="disease_infects"/>
    </record>

    <record id="disease_infects_micos" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Грибкові захворювання</field>
        <field name="description">Захворювання людини, що спричинені патологічними для неї грибами. Друга половина XX
            століття характеризувалася помітним зростанням захворюваності на мікози.
        </field>
        <field name="parent_id" ref="disease_infects"/>
    </record>

    <record id="disease_infects_prostatit" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Гострий простатит</field>
        <field name="description">гостре запальне захворювання передміхурової залози, викликане бактеріальним
            інфікуванням її тканини. Характерною ознакою гострого простатиту є збільшення об'єму простати, що в свою
            чергу викликає перетискання сечовипускного каналу та спричинює гостру затримку сечі на відміну від
            хронічного простатиту або аденоми простати, коли затримка сечі наростає поступово. Цей стан вимагає
            невідкладної медичної допомоги.
        </field>
        <field name="parent_id" ref="disease_infects_bacteria"/>
    </record>

    <record id="disease_infects_faringit" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Стрептококовий фарингіт (ангіна)</field>
        <field name="description">(ангіна) — хвороба, яку спричинюють β-гемолітичні стрептококи групи А[4],
            характеризується ураженнями лімфоїдних елементів ротоглотки та мигдаликів (залоз, розташованих у
            ротоглотці). Основними клінічними проявами є гарячка, біль у горлі, збільшення мигдаликів, шийних
            лімфатичних вузлів. Стрептококовий фарингіт становить до 37 % захворювань горла у дітей.
        </field>
        <field name="parent_id" ref="disease_infects_bacteria"/>
    </record>

    <record id="disease_infects_lepros" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Проказа</field>
        <field name="description">антропонозна інфекційна хвороба з контактною передачею і хронічним перебігом, яку
            спричинюють мікобактерії лепри. Перебігає з переважним ураженням шкіри, периферійної нервової системи, іноді
            переднього відрізку ока, верхніх дихальних шляхів вище гортані, яєчок, а також кисті та стопи. Належить до
            групи забутих тропічних хвороб.
        </field>
        <field name="parent_id" ref="disease_infects_bacteria"/>
    </record>


    <record id="disease_infects_grip" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Грип</field>
        <field name="description">гостра вірусна інфекційна хвороба з періодичним епідемічним чи навіть пандемічним
            поширенням. Хвороба характеризується появою гострого респіраторного синдрому з переважанням трахеобронхіту
            та вираженою інтоксикацією з гарячкою.
        </field>
        <field name="parent_id" ref="disease_infects_virus"/>
    </record>

    <record id="disease_infects_rubeola" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Кір</field>
        <field name="description">антропонозна інфекційна хвороба, яку спричинює вірус з роду Morbillivirus.
            Характеризується вираженою автоінтоксикацією, гарячкою, запальними явищами з боку дихальних шляхів,
            кон'юнктивітом, появою своєрідних плям на слизовій оболонці ротової порожнини (плями Копліка) і
            папульозно-плямистим висипом на шкірі. Це одне з найзаразніших вірусних захворювань, його індекс
            контагіозності наближався до 100 % у довакцинальний період, найсприятливішими до кору були діти, тому кір
            відносять до так званих дитячих інфекційних хвороб.
        </field>
        <field name="parent_id" ref="disease_infects_virus"/>
    </record>

    <record id="disease_infects_rotavirus" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Ротавірусна інфекція</field>
        <field name="description">інфекційна хвороба вірусного походження, яка перебігає з тяжкою діареєю. Є найчастішою
            причиною тяжкої діареї, нерідко смертельної, у немовлят і маленьких дітей.
        </field>
        <field name="parent_id" ref="disease_infects_virus"/>
    </record>

    <record id="disease_infects_candidos" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Кандидоз</field>
        <field name="description">грибкова інфекція, яку спричинюють представники роду Candida. Найпоширеніша людська
            патогенна грибкова інфекція.
        </field>
        <field name="parent_id" ref="disease_infects_micos"/>
    </record>

    <record id="disease_infects_aspergilos" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Аспергільоз</field>
        <field name="description">захворювання органів дихання тварин і людей, яке спричинює пліснявий гриб Aspergillus
            niger з роду аспергіл. Його відносять у людей до опортуністичних інфекцій.
        </field>
        <field name="parent_id" ref="disease_infects_micos"/>
    </record>

    <record id="disease_infects_capitis" model="hr_hospital.disease">
        <field name="name">Стригучий лишай</field>
        <field name="description">тяжке шкірне інфекційне захворювання, різновид дерматофітозу, яке спричинюють
            паразитні гриби родів Trichophyton, Microsporum і Epidermophyton.
        </field>
        <field name="parent_id" ref="disease_infects_micos"/>
    </record>
</odoo>
